{
  "totalQuestions": 11,
  "title": "Opakování - za přemyslovských králů",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Dědičný titul krále získal počátkem 13. století jako první přemyslovský kníže:",
      "answers": ["Metoděj", "Přemysl Otakar I.", "Přemysl Otakar II."],
      "correctAnswer": "Přemysl Otakar I."
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Listina, která dědičnou královskou hodnost potvrzovala, se nazývá:",
      "answers": [
        "Zlatá bula česká",
        "Zlatá dula sicilská",
        "Zlatá bula sicilská"
      ],
      "correctAnswer": "Zlatá bula sicilská"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Jak nyzývali kronikáři českého krále Přemysla Otakara II.?:",
      "answers": [
        "král železný a dřevěný",
        "král železný a zlatý",
        "král stříbrný a zlatý"
      ],
      "correctAnswer": "král železný a zlatý"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Po knížeti Boleslavu I. dal razit nové mince král Václav II. Tyto mince se nazývají:",
      "answers": ["pražské groše", "pražské zlaťáky", "pražské cinkoše"],
      "correctAnswer": "pražské groše"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Přemyslovští králové budovali:",
      "answers": [
        "hrady a města",
        "silnice a rybníky",
        "vodovody a kanalizace"
      ],
      "correctAnswer": "hrady a města"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Co chránilo středověká města před útočníky?",
      "answers": ["železné mříže", "kamenné hradby", "elektrické ohradíky"],
      "correctAnswer": "kamenné hradby"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Ve městech Jihlava a Kutná Hora se dolovalo/a:",
      "answers": ["uhlí", "sůl", "stříbro"],
      "correctAnswer": "stříbro"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Který z panovníků byl králem ve třech zemích, takže měl tři královské koruny?",
      "answers": ["Přemysl Otakar II.", "Václav II.", "Václav III."],
      "correctAnswer": "Václav III."
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Posledním panovníkem z rodu Přemyslovců byl:",
      "answers": ["Václav III.", "Přemysl Otakar III.", "Přemysl Václav III."],
      "correctAnswer": "Václav III."
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Vymřít po meči znamená, že:",
      "answers": [
        "člověk byl zabit mečem",
        "zemřel poslední mužský potomek rodu",
        "manželé nemají žádné děti"
      ],
      "correctAnswer": "zemřel poslední mužský potomek rodu"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Která řada posledních Přemyslovců je napsána ve správném pořadí jejich kralování?",
      "answers": [
        "Přemysl Otakar I., Přemysl Otakar II., Václav I., Václav II., Václav III.",
        "Václav I., Václav II., Václav III., Přemysl Otakar I., Přemysl Otakar II.",
        "Přemysl Otakar I., Václav I., Přemysl Otakar II., Václav II., Václav III."
      ],
      "correctAnswer": "Přemysl Otakar I., Václav I., Přemysl Otakar II., Václav II., Václav III."
    }
  ]
}
